Un abogado me contactó – debía ser hace 5 o 6 años, enero, quizá febrero. Yo estaba de acuerdo en actuar como agente de compras para Roger Carlyle, un rico americano. Según instrucciones escritas del señor Carlyle, compré ciertos artefactos de Faraz Najar, un tratante de antigüedades, e ilegalmente las envié fuera de Egipto a la Fundación Penhew en Londres. Sería principios de abril, creo, así que deberían estar allí cuando ellos llegaran desde Nueva York, sé que los artefactos eran antiguos, nada más.

Cuando la expedición Carlyle llegó a Egipto en mayo, era mayo? Me los encontré y me ocupé de todo, permisos y equipo, y ellos me invitaron a viajar con ellos por si tenían alguna dificultad local. EL sitio principal al que querían ir era Dahshur, en el área de la pirámide acodada. Un día en Dahshur, Jack Brady vino y me dijo que Carlyle, Hypatia Masters, Sir Aubrey y el Dr. Huston habían entrado en la pirámide y habían desaparecido. Brady estaba desesperado y sospechaba algo malo, porque los excavadores se habían ido y todo el trabajo estaba detenido. Como no sabíamos qué hacer… bebimos.

Al día siguiente por la mañana, Carlyle y los otros reaparecieron. Ellos estaban emocionados por algo que había pasado pero fuera lo que fuera, ninguno dijo nada, Sir Aubrey al parecer estaba en contra de revelar el secreto. Todos ellos habían cambiado de alguna manera inexplicable y no a mejor. No pregunté mas.

Por la noche, una mujer anciana egipcia me visitó. Ella me dijo que su hijo había sido uno de los excavadores. Ella me dijo que los excavadores se habían ido porque Carlyle y los demás se habían unido a un gran mal antiguo, el mensajero del viento negro. Ello dijo que ella podía reconocer el mal en las almas y vio que todas las almas de los europeos, salvo la de Brady y la mía estaban corruptas. Si quería pruebas solo tenía que ir a la pirámide de Meidum la noche antes de noche nueva, en el momento cuando la luna es más pequeña. Dios me ayude, fui.

Cogí uno de los camiones y pretendiendo dejar la excavación por una noche hacia el Cairo, me fui a unos 20 millas al sur a Meidum y me puse secretamente donde se me había dicho. En la oscuridad de la medianoche vi a Carlyle y los otros desperdigarse en obscenos rituales junto a un centenar de hombres locos. El desierto se tornó vivo, ondulando y aullando hacia las ruinas de los pirámides. Para mi horror, las propias ruinas se volvieron estatuas pétreas de ojos bulbosos.

Extrañas criaturas emergieron de la arena, se unieron a la celebración y uno a uno cortaron las gargantas de los presentes, excepto de los europeos y siguieron celebrando tras ello.

Algo más grande emergió de la arena, del tamaño de un elefante pero con 5 cabezas separadas y flácidas. Cuando me di cuenta de como era.. es un locura simplemente hablar de su forma! Lo vi ascender y con un aullido enorme se tragó todos los cuerpos dejando solo 5 formas danzando en la arena.

Me desmayé y cuando me desperté, caminé por el desierto. Esos horrores me esperaban, antes del anochecer los vi en la lejanía esperándome, cientos de esfinges oscuras, esperando la llegada de la hora de la locura cuando podrán devorar este mundo.